'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Scarlett Clark <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-04-02
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Spanish
.\"
.TH "\FBDESKTOPTOJSON\FR" "8" "2014\-04\-02" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "NOMBRE"
desktoptojson \- Convierte un archivo \&.desktop a un archivo \&.json\&.

.SH "SINOPSIS"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fIarchivo\-desktop\fR  \-\-output\ \fIarchivo\-json\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "DESCRIPCIÓN"


.PP
La infraestructura Kservice utiliza la información contenida en los archivos
\&.desktop
para localizar servicios, incluidos los complementos para las aplicaciones y las bibliotecas basadas en Qt5\&. Sin embargo, el sistema de complementos de Qt5 utiliza datos JSON integrados en el propio complemento\&. La orden
\fBdesktoptojson\fR
permite que la información contenida en un archivo
\&.desktop
también se pueda utilizar como datos integrados en un complemento Qt5 convirtiendo las entradas del archivo
\&.desktop
en datos JSON\&.

.PP
Los datos JSON generados son un objeto JSON que contiene las correspondencias de las entradas del grupo
[Desktop Entry]
del archivo
\&.desktop\&. Cualquier otro grupo es ignorado\&. La mayoría de las entradas se comvierten a cadenas JSON, pero ciertas entradas (como
Hidden
y
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault) se sabe que son booleanas y se convierten como tales\&. De manera similar, otras (como
X\-KDE\-ServiceTypes
y
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends) siempre se convierten a matrices de cadenas\&.




.SH "OPCIONES"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fIarchivo\-desktop\fR\fR
.RS 4

  

El archivo
\&.desktop
a convertir\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIarchivo\-json\fR\fR
.RS 4



El archivo donde escribir los datos JSON generados\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostrar un breve texto de ayuda\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostrar información sobre la versión\&.

.RE





.SH "USO"

.PP
La mayoría de los usuarios de esta utilidad usarán la macro CMake
\fBkservice_desktop_to_json\fR
como parte del proceso de compilar un complemento\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(myplugin MODULE ${myplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(myplugin myplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Esto crea el archivo JSON
myplugin\&.json, al cual se puede hacer referencia desde las macros
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
o
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR\&.




.SH "ERRORES"

.PP
Utilice la
\m[blue]\fBherramienta de seguimiento de fallos de KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para informar de los fallos\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBScarlett Clark\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Escribió la documentación original\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Editó la documentación\&.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
herramienta de seguimiento de fallos de KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
